\newglossaryentry{machine-learning}
{
    name=machine learning,
    description={is het ontwikkelen van algoritmes en technieken waarmee computers kunnen leren.}
}

\newglossaryentry{machine-learning-pipeline}
{
    name=machine learning pipeline,
    description={is een pijplijn waarin gedefiniëerd staat hoe data stroomt.}
    first={\glsentrydesc{machine learning pipeline} (\glsentrytext{machine learning pipeline})},
    plural={machine learning pipelines},
    descriptionplural={zijn een pijplijnen waarin gedefinieerd staat hoe data stroomt.}   
}

\newglossaryentry{cloud-computing-platform}
{
    name=cloud computing platform,
    description={}
    first={\glsentrydesc{cloud computing platform} (\glsentrytext{cloud computing platform})},
    plural={cloud computing platformen},
    descriptionplural={},
}

\newglossaryentry{data-mining}
{
    name=datamining,
    description={}
}

\newglossaryentry{vendor-lock-in}
{
    name=vendor lock-in,
    description={is niet de mogelijkheid hebben om naar een andere dienst/provider te gaan die dezelfde service biedt.}
}

\newglossaryentry{computer-science}
{
    name=computer science,
    description={is de studie van algoritmische processen, computationele machines en computatie zelf.}
}

\newglossaryentry{supervised-learning}
{
    name=supervised learning,
    description={}
}

\newglossaryentry{unsupervised-learning}
{
    name=unsupervised learning,
    description={}
}

\newglossaryentry{semi-supervised-learning}
{
    name=semi-supervised learning,
    description={}
}

\newglossaryentry{reinforcement-learning}
{
    name=reinforcement learning,
    description={}
}

\newglossaryentry{machine-learning-feature-vector}
{
    name=feature vector,
    description={is }
}

\newglossaryentry{machine-learning-feature}
{
    name=feature,
    description={is een meetbaar attribuut waarmee een machine learning model traint.}
}

\newglossaryentry{covariantie}
{
    name=covariantie,
    description={is de relatie tussen twee variabelen in een dataset.}
}

\newglossaryentry{feature-engineering}
{
    name=feature engineering,
    description={is het maken van nieuwe features met bestaande features.}
}

\newglossaryentry{cross-validation}
{
    name=cross-validation,
    description={is een betrouwbare manier om een schatting van de prestatie van een model te berekenen met behulp van training data.}
}

\newglossaryentry{overfitting}
{
    name=overfitting,
    description={is als een model een hoge accuraatheid heeft op de training dataset, maar een lage op data dat het model nog nooit heeft gezien. Het model generaliseert niet goed van de training data set naar ongeziene datasets.}
}

\newglossaryentry{model-parameter}
{
    name=model parameter,
    description={is een interne configuratie-variabel van het model \cite{ml-model-hyper-parameter-brownlee}.}
}

\newglossaryentry{model-hyperparameter}
{
    name=model hyperparameter,
    description={is een externe configuratie-variabel van het model \cite{ml-model-hyper-parameter-brownlee}.}
}

\newglossaryentry{fold}
{
    name=fold,
    description={is een subgroep van een dataset \cite{data-science-primer}.}
}

\newglossaryentry{hyperparameter-optimization}
{
    name=hyperparameter optimalisatie,
    description={is het kiezen van een optimale set van hyperparameters \cite{hyperparameter-optimization-wikipedia}.}
}

